%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : bilan.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 15:55
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{r}{Bilan}
Ça y est, c'est fini.
Le trajet a finalement été le plus long que je n'ai jamais réalisé.
Le but initialement espéré a été largement rempli~: c'est très satisfaisant.

Le parcours a représenté \Unite{3700}{kilomètres} en 18 jours et demi.
Il y a bien eu vingt étapes, mais trois d'entre elles étaient des demi-journées.
Cela représente une moyenne de \Unite{200}{kilomètres} par jour, ce qui est très bien.
Une plus grosse moyenne est plus fatigante, mais surtout, elle laisse moins de temps pour profiter du voyage.

Dans cyclotourisme, il y a tourisme.
Je ne visite pas les châteaux ou les musées qui se présentent au bord de la route.
Mais il est quand même important d'avoir du temps pour profiter du paysage et pour parler avec les personnes rencontrées ici et là.
Ce sont d'abord des vacances.
C'est un repos, pas une course aux kilomètres-heure.

De plus, s'il y a des régions de France que je n'ai pas visitées cette année, j'ai roulé dans la seule région qui était inconnue à mon vélo.
Il a beau y avoir plusieurs départements que je n'ai jamais traversés à vélo, je peux dire que j'ai roulé dans toute la France.
D'ailleurs, s'il y a plusieurs départements inconnus à mon vélo, la liste n'est pas si longue.
%Ils sont bien répertoriés, au nombre de treize en France continentale.
Ce n'est pas très important, mais ça me fait plaisir et j'avais envie de le préciser.

Je n'ai pas visité beaucoup de pays étrangers, mais je peux prétendre connaître assez bien la France.
Il reste encore plusieurs départements à faire découvrir à mon vélo, mais pas tant que ça.

Sur ce trajet, la nourriture a toujours été très bonne chez tous ceux qui m'ont reçu.
Si je n'ai pas parlé de leur nourriture, c'est parce que ce n'était pas une spécialité locale.
Ou alors, c'est que je ne le savais pas.

Cette année, comme promis, il y a eu des photos.
Ce ne sont pas des photos prises par un photographe professionnel, mais j'espère qu'elles ont quand même bien agrémenté le récit.

\begin{couleur}{c}
Les photos sont quand même largement plus belles en couleurs, c'est vraiment un bon choix que vous avez fait là.
\end{couleur}

\begin{couleur}{g}
Comme vous avez pu le constater, la couleur n'apporte vraiment rien aux photos, au pire, il suffit d'un crayon de couleur et le tour est joué.
\end{couleur}

\uline{P.S}~:
Voilà les jeux concours tant attendus.
Le premier est de trouver les noms des fleurs qui apparaissent en photo.
Le second est de trouver le nom de la grande surface dont un responsable a offert une carte routière de l'Orne.
Une trentaine de contrepèteries (dont double contrepèterie (et aussi une contrepèterie en double)) se sont subtilement glissées dans ce texte (bon, d'accord, ce n'était pas toujours très subtil).
Il s'agit de les trouver.

\uline{P.P.S}~:
Comme les autres fois, l'humour dans ce texte ne fait probablement rire que celui qui l'a écrit.
Mais il est d'abord là pour ça.
%end-include

